市民棄TVB 港台32收視激增22倍

【本報訊】港台近年受港府及建制派打壓，收視卻越戰越強，港台電視31和港台電視32去年平均收視按年分別上升1.45倍及22.4倍，兩台平均觀看人數由9,400人急升至5.23萬人。浸大新聞系高級講師呂秉權認為，去年反修例事件下，令擅長直播的港台電視32收視大增，加上民間轉台運動，以及港台新聞質素高，令部份TVB觀眾流向港台。

港台差個24小時新聞台

真

32台都接近既

32台係立法會台

港台新聞質素高

Rthk32都算半個架啦

黃店都大多播港台啦

而家個人手編制同budget應該未必搞到,否則32台我都覺得可以搞24小時新聞台

真心係依半年先開始睇

繼續重申訴求呀！借推
<分秒必爭>係依個時候香港人要重申訴求！唔好係依場角力入面失聲

港台唔比人cut budget都偷笑啦

一係睇Viu一係睇港台

我部電視一係打機同netflix
睇電視就淨係31同32

五萬幾人好似亞視level都未到

24hr 新聞一撚定係哂錢晒人力
而家十點半新聞都仲係動新聞式播片
有錢嘅都去搞好個廠 起碼做到亞視個level先

32台係日本火車窗外風景台

始終唔係商業電視台

咁既話即係擂台

仲有睇牛牛

港台加油, 日日開黎睇

但其實點解524 527呢d日子， 31 32台下晝都冇直播要去到夜晚先有得睇既？

香港人睇港台

試過食飯嗰陣開 影住隻貓跟住睇咗10幾分鐘

31都好多高質節目

都幾好睇㗎⋯⋯除咗英文要翻譯果陣，我明即時翻譯係難嘅，但我仍然覺得慘不忍睹

全新民間抵制tvb fb 上線啦

推

轉咗viu 港台上網睇多

佢有冇24直播都好
我哋點都撐撚硬佢㗎啦
港台第一

搞埋就徹底撼得掂cctvb

港台根本高質
所有外購節目 有資訊性又有意義
要娛樂性又有
自製節見
唔洗講
全港最佳
我而家只睇32
間中睇Viu

push

港台自家節目太高質
可唔可以做返 有房出租 呢d輕鬆下
成年無開電視

認真港台節目高質好多囉

整２４小時嘅話 啲商舖食店都容易轉台去睇 效益好似都唔細

政府點會比
少左人睇cctvb新聞，已經唔可能容許

政府唔會比錢啦
本身個budget都唔夠

港台同viutv要努力

私營就係
問題RTHK而家處境
點問個垃圾政府拎錢先

睇過砌模型同染布

晚晚屋企食飯都開住32睇

其實有線或viu應該開放去免費頻道搞
好多時唔係想睇無線而係對食店嚟講
最多人會睇必然係新聞

有冇33收視

深夜push正能量

長開32

最近一個月32台睇唔到
有巴打知點解

希望RTHK整個新聞台，可以徹底揮低CCTVB

而家上左港台癮
有時路面交通直播都坐喺度睇
個背景音樂我聽到識哼

學tbb咁計埋跨平台收視啦

按照而家陰乾嘅速度

要佢哋完全跪低先有呢個台囉

1點 = 6萬人

（仲衰過亞視。。。）

慢電視

港台幾時推出廣告套餐

啲人終於識睇

公共廣播

bbc都冇廣告

Bbc有國家水喉
宜家港共搞鳩港台
推下廣告支撐下唔過份

bbc係納稅人親自交錢，交牌照費

唔係政府畀㗎

係咁有限資源下好難做到
如果下屆立法會仲係俾建制食住，隨時摺埋/大換血

真係唔知
咁幾時到港台徵稅

重光之後

而家政府冇理由畀港台有獨立自主機會吖嘛

正

電視應該唔俾
但港台有youtube channel
或多或少可以增加收益吧

大家多啲人訂閱港台youtube channel

支持

零負皮

好羨慕你

利申 屋企人睇少CCTVB可能會死

全部楊明個套野
唔去到咁極端藍既劇
都唔會咁有動力戒甩tvb
一睇開港台
就廢事返轉頭了

樓下間餐廳由CCTVB轉左港台後，多左好多同聲同氣嘅人，食餐飯都唔想聽到CCTVB啲作文式新聞。

可惜成個月入面 有好多重複性節目

支持港台高汁節目

唔睇電視都長期開住31或32

請珍惜鏗鏘集
唔想佢無埋

Cut 咗啦
咪收返教育電視大樓個廠

同埋旺角現場台

港台係政府部門黎

都有香港電車風景
好治癒，平時都唔覺香港咁靚

成日睇

有時睇31台仲多過viu

港台節目其實真係高質
雖然係有d冷門
講真好像哲學有偈傾呢d節目,真係靠港台先有

32 台可直播可唔可以唔好靜音呀, 我要現場感呀 冇粗口聽好冇癮架

有直播

港台啲劇集都好好睇
小品又本土

唔使24小時，朝早做到凌晨12點就ok

好難
新聞台係燒錢㗎
一來 無廣告贊助
二來 請人都一大班
有線now 係收費 無線係靠劇集賺錢補助

簡單啲將電台報新聞同時喺32台播
配返啲圖片 都夠

佢d新聞都冇主播既

上年6月仲有咖不過旺角live親都勁多粗口，次次unmute收返現場音就成堆粗口，又mute返

唔做敎育電視做24hr新聞啦

邊個睇CCTVB就係鬼

31台 9:30晚晚都好睇
尤其31看世界，知多好多世界時事

其實佢點check收視

已經忘記左有cctvb呢個台
太耐無睇

CCTVB都出聲話做大灣區生意，反而我地自己真係要多d支持其他台先最有用，希望TVB唔再係大台、唔再係指標。

一係99一係31

港台正

仲有一條係播香港夜景
香港好靚

港台
想佢冇嘢好播可以做返啲舊節目 獅子山下呀嗰啲 真係好高質

我已經del曬cctvb所有台

港台係持平，但一早已經係港共眼中釘，唔頂得好耐。

有倉出租算唔算

有冇ching教下我點搜到32台 搜咗幾次都冇

會展辦公大樓上年播CCTVB，上星期睇好似轉咗有線新聞／財經台。
好事應該鼓勵。
不過鷹君中心升降機入面個螢幕仲係播CCTVB，播天氣都無咁嬲，搭得個幾秒一則新聞都睇唔晒。

有一個了，係唔係cctvb D職員／藍屍／cctvb擁躉？

我TVB只睇愛回家，仲要上支那侵權網睇
其他時間盒子+三立

淨係無32？

31 32都冇

真CCTV

我老豆老母都轉左台睇開電視，佢話開電視新聞順序簡單易明

我寧願講港台，都唔會睇TVB。

要個新聞台plz

又嚟

老母話寧願睇32台肥豬食草同馬騮搶野食都唔睇cctvb

共狗台個呻吟台都係做2段新聞 午間同晚間 然後其他時間係咁重播

屋企收唔到

做咩唔入po搵佢哋吹水

邊間公司喺CCTVB落廣告一律當藍店／紅店處理。

放棄twitter做任 將twitter變成另一個Facebook/Instagram

都有啲喺街直播live有記者出鏡，只係通常得個cam man

可能真係冇覆蓋，RTHK覆蓋範圍細過tvb好多
Check下呢度

早晨

我都唔prefer港台搞24h news
十年前亞視個新聞部每月都燒走五百萬
而且新聞台絕多數時間都低收視
有突發新聞的話 中斷31台節目做live就得

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

得早辰。早晨有,都係記者輪任

想知viu

講科學個套野好正

睇砌高達
睇人行山

建議擺上youtube賺多浸錢

我之前一直收唔到31 32
原來係天線太舊
搵咗啲天線師傅睇 佢幫我換咗座天線
就收到

「建制派」

下個月唔撚再訂蘋果

坐火車嗰個節目正
配音又盞鬼

up

Now有網上24小時新聞

32台 砌模型 坐火車 單車港隊 微型煮食成日開著黎睇

周遊列國真係好睇
走肉家庭屌你老母 每次都唔想睇

認同

屋企個電視唔知點解追唔撚到港台

大家記得除咗CLS RTHK 仲有其他嘢可以做

[更新版]到底大家撐唔撐港台

77同99都有嘢睇

舊年6月開始我老母都冇睇tvb

有D骨氣就唔好睇CCTVB

其實將佢十點半嘅「新聞天地」24小時播就ok

咁咪等於變成動新聞24小時播咋喎

屋企收唔到高清32台

港台節目好高質

請大家支持日常八點半

有睇32

銀之匙咁

走馬燈

全家人都等緊

32台係慢電視台
一路播落去無乜旁述, 好似魚樂無窮咁
當然內容比魚樂無窮有意思

開撚住泥訓教

近大半年屋企真係慣性開港台32，佢 d 單完劇相當唔錯。

32台正嘢嚟

屋企長期開Viu TV同rthk

老實講32台個live長期冇旁述開得耐會悶
而且根本唔知發生咩事，有時仲要mute咗
建議改善返

佢mute 係因為廣播條例唔可以出粗口。佢直出到時又俾人投訴。你睇網上港台新聞，係直出粗口

追緊三十年戰爭

same

CLS

其實仲有校際音樂節優勝者演出同學界羽毛球比賽之類既節目

Push

我仲慘，屋企長期開住CCTV1，朝早、中午、夜晚共匪嘅新聞同洗腦電視劇無限loop，人都癲。

港台質素好嘢
真好嘢

加油，打低cctvb

繼續
睇緊31台

屋企長期開31/32/77/99

印象中好似睇過香港巴士風景

點解Viu冇新聞live既話時話

但港台不停被搞，唔知頂到幾耐..

做乜撚好撚好打？

係高汁

rthk 真係有D 擔心

中共好想染紅佢

32台有升級版魚樂無窮，有動物、潛水、靚景睇，不知幾正

可惜港台快失守

港台一向高質

每個鐘影住收音機港台第一/二台個新聞報導員報新聞我都睇

RTHK啲節目高質

的確係